（2016年12月上旬）東北季候風為本港帶來乾燥的天氣

氣象討論：2016年12月上旬

此帖文討論期：2016年12月1日至10日

【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

◤參考網頁

◆ 認識天氣現象：

◆ 各類天氣術語：

◆ 各類警告定義：

◆ 短期氣候預測：

◆ 香港天文台電腦預測：

◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

[img]//j.mp/SuV1UB[/img] [img]//j.mp/1mOf5kb[/img]
▲ 地面天氣圖

[img]//j.mp/2a5ticH[/img] [img]//j.mp/2ahInaZ[/img]
[img]//j.mp/2ajChbn[/img] [img]//j.mp/2ap2lTE[/img]
▲ 衛星雲圖

[img]//j.mp/2a7TpCM[/img] [img]//
[img]//j.mp/Meu94L[/img] [img]//j.mp/pSSahs[/img]
▲ 熱帶系統分佈[/b]

氣象台專頁正式登場

我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。

本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。

請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

幅圖有高登兩隻字
點解有d link得字無超連結
自動更新圖全部load唔到

班大佬靜觀其變中

留名

交合個站又發瘟
高過全九龍連啟德再加埋港島北
市區根本係16度無錯，
京士柏同香港公園都係16

可恥

點解唔過嚟 我之前上高登都只係上氣象post

請各位稍為忍耐 , 大佬們須靜觀其變係有佢地哋嘅顧慮所在 , 本台會繼續因應周邊環境嘅變化而作出考慮 , 希望大家繼續支持 本台及氣象post。

睇嚟佢哋都係用android

問題係果邊已經無咩人
依邊個餅已經食左7-8成

今次真高登仔都會轉場
已經受過個邊d 野🖕🏻

Android晨早有LIHKG啦
利申：android user

留係個邊，即係仲有得揀，唔同ios

佢地好似係用iPhone 的

用 ios 上就已無退路

有氣象post

推到佢地登場

其實我已經靜悄悄地嚟咗

who are you

赤的疑惑吖

咁中旬果時開post交番俾你

點解唔用返原名

改名啦 😑

怕唔怕早泄見同名bam左高登赤巴個Ac

唔會啦 , 係bam就bam哂成個台啦
況且佢又無宣傳或者拉大隊走...
每個人都有選擇成為某一個/多個討論區ac嘅自由嘛

你繼續開住先

呢邊啲Topic有無限字數㗎？😂

赤 我估

赤巴都黎埋

召喚土豆 baroclinic
重有大交合三寶 市長 清潔工 旋風麥林

正啊

北美洲中西部:

from高登 Baroclinic

轉東風

又暖番

新區留名

留明先

無人嘅

要黎既最後都會黎, 大家都唔需要擔心

人

好多熟面口報到但打完招呼無野講

冬天係咁架啦

今日點解體感好似好凍好寒咁，但我怕熱怕到死

講大東風果個唔係你咩

大家都涼爽緊

冬天都有三版算好啦

有咩好講

呢啲天氣我覺得係香港最舒服既時候
出街一件衫
訓覺冷氣羽絨被
所有野都唔會有唔舒服感覺

得60comment

大東風下既21度真係好涼

今日好多雲下

冇太陽加大東風，今日體感好寒下似天晴大北風15度

禮拜一又熱返

呢d真係12月既天氣 ？

而家D天氣老人家有風濕就特別痛, 日日坐係到喊唔知做乜鳩

尋晚有啲焗開咗陣冷氣瞓

點解今日既溫度會成街人着褸出街

因為無太陽大東風體感其實幾涼

咁 bookmark 番追蹤先

凍到落十度就好

我尋日一件短Tee先體感好涼好寒，咁既溫度著褸實熱死我

新人留名 keep住睇左氣象台4年

今日短袖都覺熱

風game點處理好 有無咩提議?

你講啲名唔同咗?

今日好熱

埋單作結啦12月有風都得賓賓估，
之前果d全部高登搞無唔同名問題

咁得閒計埋D分啦
下年仲搞唔搞好

有冇人病緊?

空氣污染

有傷風, 屌又去番春天, 痴線

逆溫層惡化空氣污染

紅色毒霧警告現正生效

質量

同空氣質素健康指數一樣
令人以為越高好似越健康咁

以為今日有藍天空氣會好，點知

今日無風咁濟

因為今日微風而且冷空氣來臨前增溫，
新界西北部出現29度高溫
明日將有東北季候風抵港，
天氣將轉涼

祖國送大禮

祖邊到祖睇過

強國毒霧已到達韓國及日本部份地區

終於有時間搞掂個isp

季候風已經抵達

不過因為濕度驟降，氣溫會先回升一段再落

打鼓嶺升左幾度

赤爸

今日幾涼

中午有啲熱

韓國 西日本 空氣污染有好轉
台灣 香港 持續
有預測指12月11日起強國華東至西南地區pm2.5污染將嚴重，未知會否南下

M6.4 - 10km N of Reuleuet, Indonesia

2016-12-06 22:03:34 UTC5.308°N 96.269°E17.2 km depth

幾近陸地唔知會唔會有事－

死左3個

有冇機會破最遲發出寒警:30/12/2007

如果 1/1 算係最早定最遲

印尼蘇門答臘島北部亞齊省（Aceh）外海今天發生規模6.5強震。當地救災機構表示，截止目前為止，共有25人喪生，較稍早統計的死亡人數增加。

25死

梗係最遲，冬季計12-2，但未試過12月冇寒警

暫時睇月中都唔會有強降溫

用收音機聽天氣預報或者
會周圍撳myhko,交合個網既
一定知呢d係咩野字眼

今天香港空氣污染持續。

預測指13日晚起香港將受嚴重pm2.5影響（估計與東北季候風有關）

At least 92 people were killed and hundreds injured after an earthquake measuring 6.4 on the Richter scale hit Indonesia's Aceh province

92人死

月尾聖誕？

咩節目

應該係深夜重播古裝皆大歡喜

M5.9 - 57km SSE of Shihezi, China

2016-12-08 05:15:04 UTC43.816°N 86.304°E13.7 km depth

循例講下啦
雖然石河子震感好似幾強烈，
但認為唔會有明顯傷亡，
震央50公里內都係荒蕪地區

衝擊寒警機會

Indonesia's national disaster management agency put the death toll at 102 on Thursday, with more than 700 injured and thousands left homeless.

印尼死亡人數破百

pm2.5 連續八日未落番健康水平
強國繼續外輸空氣污染去其他國家

19→13
寒潮

就算當最後開始跌時比預期高，
低溫比而家預更低，

21→10都唔算咩寒潮

赤赤同馬神唔過黎 ？

赤改左名做高登氣象台
馬sir你search佢個名會搵到

官方消息：2傷

呢個位成日一震就三四次，
但好似今次成十次就比較少見
呢個位即係奄美群島北面

唔怪得之咁大傷亡，原來成麥加利烈度IX

M6.5 - 165km W of Ferndale, California

呢個強度配呢個距離地震本身對陸地影響唔大，無海嘯，有驚無險

24次

巴打呢個咩app

M8.0 - 63km WSW of Kirakira, Solomon Islands

2016-12-08 17:38:48 UTC10.700°S 161.400°E40.0 km depth

主角終於登場

係咁震

深度40公里應該唔會太嚴重掛

50公里內係淺層，311都係30公里
上到近M8，深度100公里都仲有破壞力
上年阿富汗M7.5左右，深度100公里多d,
都死左200幾人
而家50公里淺層又係引發海嘯

Oh fuck

夜晚有海嘯

黑媽媽點走

而家唔敢講定傷亡預計，
一黎果d地方d屋塌左都未必死人，
二黎海嘯威脅有幾大仍然未明